# رجاء، لا ترسل رابط فيسبوك!

شكرا لك! لكن مشاركة رابط فيسبوك يرغم الزائر على الدخول أو فتح حساب لدى شركة تعرف بانتهاك حقوق مستخدميها وبيع بياناتهم.


* [فرضت غرامة على شركة ميتا، المالكة لفيسبوك، بلغت قيمتها 1.2 مليار يورو، لسوء التعامل مع بيانات الأشخاص عند نقلها بين أوروبا والولايات المتحدة.](https://www.bbc.com/arabic/science-and-tech-65672932) 22 مايو/ أيار 2023 - BBC
* [دعوى تتّهم "ميتا" بالتغاضي عن أنشطة الإتجار بالبشر عبر فيسبوك وإنستغرام](https://www.france24.com/ar/%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%AA%D9%85%D8%B1%D8%A9/20230322-%D8%AF%D8%B9%D9%88%D9%89-%D8%AA%D8%AA%D9%91%D9%87%D9%85-%D9%85%D9%8A%D8%AA%D8%A7-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%BA%D8%A7%D8%B6%D9%8A-%D8%B9%D9%86-%D8%A3%D9%86%D8%B4%D8%B7%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%AA%D8%AC%D8%A7%D8%B1-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%B4%D8%B1-%D8%B9%D8%A8%D8%B1-%D9%81%D9%8A%D8%B3%D8%A8%D9%88%D9%83-%D9%88%D8%A5%D9%86%D8%B3%D8%AA%D8%BA%D8%B1%D8%A7%D9%85) 22/03/2023 - France24
* [شركة ميتا: دعوى قضائية تطالبها بملياري دولار تعويضا لضحايا التحريض على الكراهية في إثيوبيا](https://www.bbc.com/arabic/world-63977155) 14 ديسمبر/ كانون الأول 2022 - BBC
* [إسرائيل/فلسطين: "فيسبوك" تفرض رقابة على نقاشات حقوقية](https://www.hrw.org/ar/news/2021/10/08/israel/palestine-facebook-censors-discussion-rights-issues) أكتوبر/تشرين الأول 8, 2021 - HRW
* [ميانمار: أنظمة فيسبوك روَّجت للعنف ضد الروهينغيا؛ يتوجب على شركة ميتا دفع تعويضات](https://www.amnesty.org/ar/latest/news/2022/09/myanmar-facebooks-systems-promoted-violence-against-rohingya-meta-owes-reparations-new-report/) 29-09-2022 - منظمة العفو الدولية
* [تستهدف العرب.. 2400 صفحة فيسبوك تنشر وظائف مزيفة لسرقة البيانات](https://www.alarabiya.net/technology/2023/03/24/%D8%AA%D8%B3%D8%AA%D9%87%D8%AF%D9%81-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8-2400-%D8%B5%D9%81%D8%AD%D8%A9-%D9%81%D9%8A%D8%B3%D8%A8%D9%88%D9%83-%D8%AA%D9%86%D8%B4%D8%B1-%D9%88%D8%B8%D8%A7%D8%A6%D9%81-%D9%85%D8%B2%D9%8A%D9%81%D8%A9-%D9%84%D8%B3%D8%B1%D9%82%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%8A%D8%A7%D9%86%D8%A7%D8%AA) 24 مارس ,2023 - العربية
* [ الملايين من مستخدمي "فيسبوك" مؤهلون لنيل تعويضات منه.. كيف؟ ](https://www.skynewsarabia.com/technology/1641282-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%84%D8%A7%D9%8A%D9%8A%D9%86-%D9%85%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D9%85%D9%8A-%D9%81%D9%8A%D8%B3%D8%A8%D9%88%D9%83-%D9%85%D9%88%D9%94%D9%87%D9%84%D9%88%D9%86-%D9%84%D9%86%D9%8A%D9%84-%D8%AA%D8%B9%D9%88%D9%8A%D8%B6%D8%A7%D8%AA-%D9%85%D9%86%D9%87-%D9%83%D9%8A%D9%81%D8%9F) 30 يوليو 2023 - سكاي نيوز
* [لشركة حصلت على بيانات نحو 50 مليون مستخدم لفيسبوك من أجل التأثير على آرائهم قبيل انتخابات](https://www.aljazeera.net/news/2022/12/23/%D9%81%D8%B6%D9%8A%D8%AD%D8%A9-%D9%83%D8%A7%D9%85%D8%A8%D8%B1%D9%8A%D8%AF%D8%AC-%D8%A3%D9%86%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%AA%D9%8A%D9%83%D8%A7-%D9%81%D9%8A%D8%B3%D8%A8%D9%88%D9%83-%D9%85%D9%8A%D8%AA%D8%A7) 23/12/2022 - الجزيرة
* [تسريب بيانات أكثر من نصف مليار حساب فيسبوك!](https://www.dw.com/ar/%D8%AA%D9%82%D8%B1%D9%8A%D8%B1-%D8%AA%D8%B3%D8%B1%D9%8A%D8%A8-%D8%A8%D9%8A%D8%A7%D9%86%D8%A7%D8%AA-%D8%A3%D9%83%D8%AB%D8%B1-%D9%85%D9%86-%D9%86%D8%B5%D9%81-%D9%85%D9%84%D9%8A%D8%A7%D8%B1-%D8%AD%D8%B3%D8%A7%D8%A8-%D9%81%D9%8A%D8%B3%D8%A8%D9%88%D9%83/a-57096051) 04.04.2021 - DW الألمانية
* [في إطار دعوى انتهاك خصوصية المستخدمين.. فيسبوك يوافق على دفع 725 مليون دولار ](https://arabic.euronews.com/2022/12/24/facebook-agrees-pay-725-million-framework-lawsuit-violating-privacy-users) 24/12/2022 - Euro News
* [تحقيق: فيسبوك تقوض خصوصية مستخدمي واتساب رغم وعود زوكربيرغ](https://www.aljazeera.net/tech/2021/9/13/تحقيق-فيسبوك-تقوض-خصوصية-مستخدمي) 13/9/2021 - الجزيرة
* [سربت من أحد الموظفين.. ملفات "وول ستريت جورنال" السرية ونهاية فيسبوك](https://www.aljazeera.net/tech/2021/9/20/%D8%B3%D8%B1%D8%A8%D8%AA-%D9%85%D9%86-%D8%A7%D8%AD%D8%AF-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%88%D8%B8%D9%81%D9%8A%D9%86-%D9%85%D9%84%D9%81%D8%A7%D8%AA-%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%AA%D8%B1%D9%8A%D8%AA) 20/9/2021 - الجزيرة
